% la partie principale, articulée suivant la problématique d'étude, présente les données et les analyses effectuées, de manière structurée;

% Dans le rapport :
% - reproduisez les grandes lignes du cheminement intellectuel qui vous a conduit aux résultats présentés. 
% - Les méthodes ou algorithmes utilisés doivent être décrits succinctement (sans pour autant sacrifier à la brièveté la précision et la clarté de vos explications).
% - Le code source devrait être évité dans le compte-rendu, à moins qu'ils ne présente un intérêt particulier ou ne soit absolument nécessaire à la compréhension (ce qui n'est généralement pas le cas). %
% - Nous conseillons de consigner les codes importants en annexe, pour ne pas perturber la lecture du document (et d'omettre les commandes décrivant des manipulations triviales).
% - L'analyse des résultats doit bien entendu dépasser les commentaires triviaux (tels que \og la méthode marche mal \fg{}, ou encore \og la méthode donne tel résultat \fg{}), qui trahissent un manque de réflexion et sont donc généralement sanctionnés.
% - Elle doit s'inscrire dans une démarche globale où l'on recherchera la cohérence : vos différentes contributions devront être articulées. 
% - Vous insisterez sur les aspects complémentaires des traitements que vous aurez mené (comme par exemple lorsqu'un test statistique vient compléter une représentation graphique).

\section{Source du jeu de données et erreur type}

\subsection{\textit{American Community Survey Public Use Microdata Sample} (ACS PUMS)}

L'ACS est un questionnaire Américain envoyé mensuellement et annuellement uniquement à un échantillon d'adresses (environ 3,5 millions soit 1\% de la population totale) parmi les cinquante états ainsi que Washington D.C. et Puerto Rico~\cite{site:ACS}. Il est légalement obligatoire de répondre à ce questionnaire. Le Bureau du recensement des États-Unis met à disposition une suite d'outils (\href{https://www.census.gov/acs/www/guidance/which-data-tool}{https://www.census.gov/acs/www/guidance/which-data-tool}) pour exploiter les statistiques générées.

Les statistiques mises à dispositions étant pré-calculées, le Bureau du recensement met également à disposition une partie de l'échantillon anonymisée dans le but de produire des statistiques personalisées. Les données sont agrégées sur un an, ou cinq ans. Précédemment, un agrégat sur trois ans existait également.

\subsection{Erreur type}

Les statistiques du jeu de données sont basées sur un échantillon de l'ACS 2010-2012, qui représente en somme 3\% de la population. Le PUMS attribue à chaque individu de l'échantillon un poids, de tel sorte que les statistiques pondérées soient des estimations des statistiques de la population à l'échelle d'un état. Le Bureau du recensement recommande de calculer l'erreur type par différences successives répétées selon \eqref{eq:sdr_se} tel que $X$ soit la statistique qu'on cherche à estimer, et $X_r$ la statistique pondérée par le r-ème poids parmi les 80 destinés à calculer l'erreur type.~\cite{book:us_census_bureau_acs_pums_se_2021}

\begin{equation}\label{eq:sdr_se}
    \mathrm{SE}(X)=\sqrt{\frac4{80}\sum_{r=1}^{80}(X_r-X)^2}
\end{equation}

Le script \texttt{R} qui a généré le jeu de données est disponible librement~\cite{github:fivethirtyeight/data}, et laisse la possibilité de calculer les erreurs types, sauf pour les données des variables \textit{college jobs} et \textit{non-college jobs}, car la liste des métiers utilisée n'est pas publique. Le calcul de l'erreur standard nous permet de connaitre l'écart-type des statistiques étudiées.